.TH "oyranos-policy" 1 "February 13, 2015" "User Commands"
.SH NAME
oyranos-policy v0.9.7 \- Oyranos ICC Richtlinien Werkzeug
.SH ÜBERSICHT
\fBoyranos-policy\fR \fB\-c\fR [\fB\-f\fR] [\fB\-e\fR] [\fB\-v\fR]
.br
\fBoyranos-policy\fR \fB\-l\fR [\fB\-f\fR] [\fB\-e\fR] [\fB\-v\fR]
.br
\fBoyranos-policy\fR \fB\-d\fR [\fB\-v\fR]
.br
\fBoyranos-policy\fR \fB\-i\fR \fIDATEINAME\fR [\fB\-v\fR]
.br
\fBoyranos-policy\fR \fB\-p\fR [\fB\-v\fR]
.br
\fBoyranos-policy\fR \fB\-s\fR \fIDATEINAME\fR [\fB\-\-system-wide\fR] [\fB\-v\fR]
.br
\fBoyranos-policy\fR \fB\-\-long-help\fR | \fB\-\-docbook\fR [\fB\-\-doc-title\fR \fITEXT\fR] [\fB\-\-doc-version\fR \fITEXT\fR]
.br
\fBoyranos-policy\fR \fB\-X\fR \fIjson|json+command|man|markdown\fR | \fB\-h\fR\fI[=synopsis|...]\fR | \fB\-V\fR | \fB\-R\fR \fIgui|cli|web|...\fR [\fB\-v\fR]
.SH BESCHREIBUNG
Das Werkzeug zeigt und liest eine Richtline des Oyranos Farbmanagementsystems.
.SH OPTIONEN
.SS
Aktive Richtlinie
\fBoyranos-policy\fR \fB\-c\fR [\fB\-f\fR] [\fB\-e\fR] [\fB\-v\fR]
.br
\fB\-c\fR|\fB\-\-current-policy\fR	Zeige den Name der zur Zeit aktiven Richtlinie
.br
.SS
Liste der verfügbaren Richtlinien
\fBoyranos-policy\fR \fB\-l\fR [\fB\-f\fR] [\fB\-e\fR] [\fB\-v\fR]
.br
\fB\-l\fR|\fB\-\-list-policies\fR	Liste der verfügbaren Richtlinien
.br
\fB\-f\fR|\fB\-\-file-name\fR	Zeige vollen Dateiname mit Pfad.
.br
\fB\-e\fR|\fB\-\-internal-name\fR	Zeige Anzeigename
.br
.SS
Die aktuellen Einstellungen ausgeben
\fBoyranos-policy\fR \fB\-d\fR [\fB\-v\fR]
.br
\fB\-d\fR|\fB\-\-dump\fR	Die aktuellen Einstellungen als Oyranos XML ausgeben
.br
.SS
Wählen der Richtlinie
\fBoyranos-policy\fR \fB\-i\fR \fIDATEINAME\fR [\fB\-v\fR]
.br
\fB\-i\fR|\fB\-\-import-policy\fR \fIDATEINAME\fR	Muss in Oyranos eigenem XML Textformat sein
.br
.SS
Zeige Suchpfade
\fBoyranos-policy\fR \fB\-p\fR [\fB\-v\fR]
.br
\fB\-p\fR|\fB\-\-list-paths\fR	Zeige Suchpfade
.br
.SS
Speichern in eine neue Richtlinie
\fBoyranos-policy\fR \fB\-s\fR \fIDATEINAME\fR [\fB\-\-system-wide\fR] [\fB\-v\fR]
.br
\fB\-s\fR|\fB\-\-save-policy\fR \fIDATEINAME\fR	Speichere und Installiere in eine neue Richtlinie
.br
\fB\-\-system-wide\fR	Tue es systemweit, benötigt eventuell Adminrechte
.br
.SS
Dokumente
\fBoyranos-policy\fR \fB\-\-long-help\fR | \fB\-\-docbook\fR [\fB\-\-doc-title\fR \fITEXT\fR] [\fB\-\-doc-version\fR \fITEXT\fR]
.br
\fB\-\-long-help\fR	Erzeuge Oyranos Dokumentation
.RS
HTML Format
.RE
\fB\-\-docbook\fR	Erzeuge Oyranos Dokumentation
.RS
Docbook Format
.RE
\fB\-\-doc-title\fR \fITEXT\fR	Doc Titel	
.br
\fB\-\-doc-version\fR \fITEXT\fR	Doc Version	
.br
.SH ALLGEMEINE OPTIONEN
.SS
Allgemeine Optionen
\fBoyranos-policy\fR \fB\-X\fR \fIjson|json+command|man|markdown\fR | \fB\-h\fR\fI[=synopsis|...]\fR | \fB\-V\fR | \fB\-R\fR \fIgui|cli|web|...\fR [\fB\-v\fR]
.br
\fB\-h\fR|\fB\-\-help\fR\fI[=synopsis|...]\fR	Zeige Hilfetext an
.RS
Zeige Benutzungsinformationen und Hinweise für das Werkzeug.
.RE
	\fB\-h\fR -		# Vollständige Hilfe : Zeige Hilfe für alle Gruppen
.br
	\fB\-h\fR synopsis		# Übersicht : Liste Gruppen - Zeige alle Gruppen mit Syntax
.br
\fB\-X\fR|\fB\-\-export\fR \fIjson|json+command|man|markdown\fR	Exportiere formatierten Text
.RS
Hole Benutzerschnittstelle als Text
.RE
	\fB\-X\fR man		# Handbuch : Unix Handbuchseite - Hole Unix Handbuchseite
.br
	\fB\-X\fR markdown		# Markdown : Formatierter Text - Hole formatierten Text
.br
	\fB\-X\fR json		# Json : GUI - Hole Oyjl Json Benutzerschnittstelle
.br
	\fB\-X\fR json+command		# Json + Kommando : GUI + Kommando - Hole Oyjl Json Benutzerschnittstelle mit Kommando
.br
	\fB\-X\fR export		# Export : Alle verfügbaren Daten - Erhalte Daten für Entwickler. Das Format kann mit dem oyjl-args Werkzeug umgewandelt werden.
.br
\fB\-R\fR|\fB\-\-render\fR \fIgui|cli|web|...\fR	Wähle Darstellung
.RS
Wähle und konfiguriere eine Ausgabeform. -R=gui wird eine grafische Ausgabe starten. -R="web;port=port_nummer;https_key=TLS_privater_Schlüssel_Dateiname;https_cert=TLS_CA_Zertifikat_Dateiname;css=Stil_Dateiname.css" wird einen Web Service starten.
.RE
	\fB\-R\fR gui		# Gui : Zeige UI - Zeige eine interaktive grafische Benutzerschnittstelle.
.br
	\fB\-R\fR cli		# Cli : Zeige UI - Zeige Hilfstext für Benutzerschnittstelle auf der Kommandozeile.
.br
	\fB\-R\fR web		# Web : Starte Web Server - Starte lokalen Web Service für die Darstellung in einem Webbrowser. Die -R=web;help Unteroption zeigt weitere Informationen an.
.br
	\fB\-R\fR -
.br
\fB\-V\fR|\fB\-\-version\fR	Version
.br
\fB\-v\fR|\fB\-\-verbose\fR	plaudernd
.br
.SH ENVIRONMENT
.TP
OY_DEBUG
.br
Setze das Oyranos Fehlersuchniveau.
.TP
XDG_CONFIG_HOME
.br
richte Oyranos auf obere Verzeichnisse, welche Resourcen enthalten. An die Pfade für Richtlinien wird "color/settings" angehangen. http://www.openicc.org/index.php%3Ftitle=OpenIccDirectoryProposal.html
.br
http://www.oyranos.com/wiki/index.php?title=OpenIccDirectoryProposal
.SH BEISPIELE
.TP
Die aktuellen Einstellungen ausgeben
.br
oyranos-policy -d
.TP
Setze in eine neue Richtlinie
.br
oyranos-policy -i policy_dateiname
.TP
Liste der verfügbaren Richtlinien
.br
oyranos-policy -l
.TP
Zur Zeit aktive Richtlinie mit Dateiname
.br
oyranos-policy -cfe
.TP
Speichere und Installiere in eine neue Richtlinie
.br
oyranos-policy -s Richtlinienname
.TP
Zeige einen Hilfetext an
.br
oyranos-policy -h
.SH SIEHE AUCH
.TP
oyranos-config(3) oyranos-monitor(1) oyranos(3)
.br
.TP
https://gitlab.com/oyranos/oyranos
.br
.SH AUTOR
Kai-Uwe Behrmann https://gitlab.com/beku
.SH KOPIERRECHT
© 2005-2024 Kai-Uwe Behrmann and others
.br
Lizenz: newBSD https://gitlab.com/oyranos/oyranos
.SH FEHLER
https://www.gitlab.com/oyranos/oyranos/issues 

